Netflix新台劇 誰是被害者 集中討論區

今日上左 宜家睇緊第一集

我都睇緊

第一集已經幾緊湊幾條線發生

張孝全個女究竟係咪凶手?
女歌手係咪未死 (定係張孝全想爭取時間搵自己個女所以誤導查案方向)
記者條線又係, 有D似我們與惡, 記者為左攞料不擇手段

好唔好睇

諗起之前睇輪到你了爛尾
都係出哂睇評價先追好了

好睇喎
睇到唔想停
啱啱睇完第五集
有啲"我們與惡的距離"feel

岩岩睇完第一集幾唔錯

睇左四集 唔錯

等睇完之後嘅劇評
如果有我們與惡或者想見你嘅水準 我就睇

睇緊第一集...感覺唔錯

張孝全真係好靚仔

留名等你地睇完先

留名留名 啱啱見到佢個trailer 幾吸引

啱啱一口氣睇完，好正

有無爛尾

麻麻

平淡收場，係略嫌後半部啲演技做多咗

其實算係咁 無乜bug
氣氛又好似電影咁

女記者對波成日令我分神

聽到普通話即刻負評

人哋台劇嚟

繼韓國後台灣都開始拍呢類劇。

唔好以為講普通話就大陸劇啦。大陸應該唔可以在Netflix 拍到呢類劇。應過唔再審查?

標題講明台劇你都入去睇 你做乜姐
同埋台灣係叫國語唔係普通話

俾d尊重好唔好？？
你應該講：
「聽到普通話國語即刻負評」

睇咗兩集，覺得中規中矩，應該會追埋落去，但就未去到想一口氣睇完佢。

成日講台語嗰個警察，無論語氣同個格都好似嗰啲大大聲鄉下話嘅支那人

好睇, 無乜bug, 成個故事都緊扣住每個人既心結, 每件案情又連結返男主同阿女既背景

個格一d唔似喎

好似幾刺激

睇咗1集，幾好

想見你條友

煲咗一個下晝，唔錯

磊叔

得閒到一日睇晒

去到後期，林心如真係有小小浮誇，可能係因為角色設定，但佢都癲得幾突然

諗緊睇佢定睇套韓劇咩咩101

好睇
用咗一日時間睇哂
同樣都係講鑑識
Tvb個啲真係差好遠

幾好睇 睇左兩集

留名

蘇可芸有啲似鄭若嬅

佢係張震阿哥

似泰仔就真

原來我唔係異類

煲哂， 我覺得好掂喎

宜家開始追

睇咗頭兩集 個女記者真係好仆街
完全無職業道德

點解第八集林心如會講廣東話？

可能想營造下得大家明白對方嘅感覺

追緊

依個角色好黑人憎

反而想知第二季會點樣
無劇情無推理就變咗法證先鋒嗰類，吸引力大減

終於睇曬，好好睇呀！首片尾曲好好聽好配合劇情

我都覺得首片尾曲好正！

睇到第四集
拍得好有質感

你聽返原唱，會覺得宜家個編曲同個主唱係好配合套劇入面啲角色，明明首歌本身係情歌，但首歌擺左起呢度完全有左另一個意思，而且個歌手唱得好有味道

一口氣一日睇哂 情節緊湊 好睇

原唱係邊個？Karencici?

原唱係李友廷，宜家改編左之後係Karencici唱

睇完覺得唔錯
題外話林心如佢地點樣偷條屍體...做清潔入去?

原來姐係台灣版法證先鋒
開黎睇吓先

…………
我覺得咁樣比係侮辱左《誰是被害者》
佢嘅層次高好多，鑑證只係套劇嘅外層，入面嘅野要自己發掘

為了惡而成為加害人，與為了懲惡而成為加害人是截然不同的。在大部分懲惡除邪的影視作品裡，懲惡的英雄往往先是被害者。以牙還牙，以眼還眼之前，先被人打掉一顆牙。

身為讀者觀眾的我們，也永遠看不膩這種的英雄故事。一方面是因為我們在現實裡往往都是沉默的幫兇，另一方面是現實中的善與惡其實並沒有分得那麼清楚。加害者與被害者的界線其實是模糊不清的。

《誰是被害者》這部作品試圖想要給觀眾一個小小的叮嚀：在我們揪出加害者、擊敗大魔頭、把兇手繩之以法之前，可能要先搞清楚，誰是被害者？

大家都要活下去

元華

劉光勇

我都唔明，佢個角色設定又唔係廣東人

笑左，又幾似

一日睇哂幾好睇 值得推薦
以前唔鐘意台劇 因為太拖太多唔關事嘅劇情
但呢套所有劇情同角色都可以互相反映推進落去 一路搵真相 唔會有無用嘅鏡頭
同埋探討好多社會問題 現實大家都會接觸到會有共鳴
同埋所有角色心態都一路成長
神劇就未算係 但絕對值得一睇

呢個位真係呆咗

點解林心如啲國語變咗支那捲脷口音

片尾曲，同原版一樣咁正

睇完好震撼

但想講一下個bug係幾次都係事發採證後再去

都仲採到 !?

社會低下階層，被剝削被打壓被欺負，但社會無幫手，反而要被害人用生命嚟實現悲微的願望，其實係好悲哀嘅一件事。

誰是被害者

層次唔同
有d人生不如死，覺得有勇氣死可以帶出自己最後生存意義。再反駁，生存先最需要勇氣。
大佬，淨係咁樣都無得比啦

睇咗兩集，幾好睇
女主角有啲似肥苟

許瑋甯...
講肥苟似佢係咪適合啲

後半感覺似我們與惡的距離
整體好高質

故事完整但感覺netflix都係會比錢人地拍埋第二季

睇到一半 好好睇 但都覺得好慘呢套野值得更多關注

肥苟靚D

有癌症個個真心慘原來要照顧失智爸爸

我1日睇哂8集 停唔到 E個社會好多人都係被害者

絕大部分都好好睇, 係非常好睇, 但覺得有少少位破壞咗

方毅任同江曉孟個感情應該係成套戲好重要嘅位, 由一開始主角就咁緊張到要犯法去影響證物, 之後又咁緊張一路追查, 又話好驚曉孟自殺, 最後部分咁多感情表達, 本應感動, 但一諗到主角當年夠膽死喺屋企擺咁多化學品, 個女受傷嗰下又唔算好緊張, 隔日就離開, 話因為覺得咁樣可以令佢兩母女過得好, 但足足十年不聞不問, 從無打聽過兩母女生活得點, 仲要無俾過生活費, 個女幾乎已經係賣身賺錢俾佢阿媽嘅醫藥費

後面舖排得幾好, 毫不猶豫跳落懸崖嗰下都感動, 我亦有嘗試理解主角作為一個有嚴重障礙嘅人嘅痛苦, 但一諗到以上嘅位就有啲抽離咗, 仲FF過曉孟最後目的係為咗嫁禍主角謀殺, 其實都可以

好難得有咁高質嘅劇, 首歌仲正到...

成日聽人講台劇唔得 我未睇過
但呢套好好睇喎
女主角最初覺得好古怪 睇耐左又幾靚

thx, loop緊

麻麻 中間有d悶 劇情有d牽強

繼元華之後

中間有啲拖
不過劇情幾新穎

李友廷首誰如果自己唱番就fit晒

其實好多台劇唔錯
唔好誤信啲人鳩up

男主角好似以前同事三分親果個狗進

方毅任明明有病，結到婚都算，仲生到女？
個老婆嘅反應好似唔知老公有病？？
過咗咁耐，方毅任先識關心自己個女？

越睇越撚憎個男主角
令個女變殺人兇手嗰個唔係林心如 係你呀死廢柴

根本有呢啲病就唔撚應該生小朋友
害撚咗佢一世

林心如雖然都係被害 但佢咁樣利用人脆弱既一面推人去死都係仆街

整體幾好睇
演員都做得好好 好鐘意父女對話嗰幾場戲
係林心如果part有d唔知點咁
同好多細位都唔係幾make sense

屌,睇到驚驚地

氣氛上唔係恐怖
只係某一兩個死狀比較嚇人

林心如😭把聲又牛，啲皮又開始dur
曾經好正，歲月無情

44歲又生過
佢眉都唔畫，肯素顏（或好淡妝）就咁上鏡都好好喇

講緊個女細個時就好心男主換返套衫同袋
屌十幾年前同呢家一樣樣

許瑋甯好靚喎
阮經天唔識貨

點解間醫院英文名會用支那併音zhenxxxx Hospital

我覺得佢同狗狗講佢陪唔到佢果陣好慘

睇到個人好沉重

有生過？

唔用國語拼音唔通用廣東話拼音？

我反而幾鍾意呢類型嘅劇，認清人生嘅本相，唔好有咁多自以為是嘅樂觀，都係一件好事，唔係話一定要悲觀，但起碼知道如果人生要慘嘅話，係可以去到好慘

睇完呢套可以睇埋 viutv嘅 寂寞是幫兇

雖然沉重但會有反思

有些人死亡比活著更有意義

終於追完
林心如係最尾果集開頭用廣東話講野呢個設定有冇乜特別意思
寬哥比左張支票台語差佬果個位表達乜, 係咪MISS左D乜 唔記得左?
佢差人錢? 定屋企人?
同埋點解佢成日比女記者食住 好似又冇交代

蘋果啱啱出左新聞，講點解會係廣東話

台灣以前用威妥瑪拼音
應該譯做Chen Hsin
唔知幾時開始轉跟支那拼音喇

整體唔錯 希望有season 2

thanks

咁點解佢本來要講客家話

台灣好似好多人本身講客家話

追晒頭尾都好好睇，中間有少少拖咁

一口氣睇晒 好好睇
初初都驚伏 對上次睇罪夢者伏到
但依套成個劇情都好合理 睇到後邊好驚變傳統說教mode
估唔到喺自殺者同拯救方兩邊拎到個好好嘅平衡
最後男主同個女嘅兩次對話中都喊到pk
成個劇情短短8集 但好完滿 近期新劇好耐未睇過完整度咁高嘅劇
btw對於煙鏟嚟講好辛苦 頭中段都不斷睇到想食煙

兩套都值得睇 一日煲晒一套

睇到第10定11集有啲悶

得8集渣喎 你係咪睇錯劇

係咩

記錯集數

我睇到去到第四條屍

我會建議睇埋佢 就算唔啱口味都應該會認為係套唔錯嘅劇

第一集做雞個小雙幾靚女
有冇人知叫咩名 演員表無佢份

都會睇埋去

有啲日劇feel

睇哂了 節奏有啲慢 唔夠精神時睇到hup著
但整體黎講幾好睇

啱啱睇完
幾好睇 頭個幾集好緊張
去到後面覺得有啲拖 會係咁飛

最後一集隊長俾錢條成日講講台語條友咩事

唔好啦，依家咁完咪幾好
feel到再拍會爛

睇咗劇評 有啲話同「傘」呢個title一樣係特登影射緊香港

我都唔明，佢欠屋企錢而且關係唔好？

寬哥其實知道小廖欠賭場錢的事情
所以以最後帶他到地下賭場的地方，拿一張支票給他還錢給賭場，希望他好好改過自新

係。其實知道佢一直賣料比記者
所以比筆錢佢，等佢改過

呢套野根本係完全自殺手冊

點解主角會有伴侶

明明有個咁既病

第一集好睇

好撚好睇

佢有解釋wor

因為佢想自己同正常人一樣所以結婚？

反而想睇點同個女修補關係

上曬手扣跳崖都冇事

父女對話個到好感動
其實個老豆真係盡哂力表達

Agger

過氣女歌手係錄音室錄嗰首歌好好聽

好睇

後面有啲悶

睇晒，可以一戰

呢排啲台劇又幾高質

啲配樂好正 中後段好有壓逼感 睇到胃痛

一開始覺得自閉好似有啲多餘 冇劇情需要 但原來係父女再相見嗰幕先發揮作用

最深刻係劉光勇老婆話佢自殺只係唔識點面對佢嘅痛苦

好鐘意佢個結尾點到即止 開頭仲以為係女記者被洗腦去自殺

最心寒係女歌手，最後條片佢笑得好撚恐怖

好撚似肥婆鄭若驊

第一眼就覺

好撚好睇
佢背後個信息好好

留名放假睇

啱啱一口氣睇曬8集，算好緊湊，結尾都好完滿吓
上次睇另一套台劇：我們與惡的距離，又係好正睇到流馬尿
加埋台灣片：陽光普照，哩排啲台灣出品咁高質嘅？
仲有冇巴絲有好推介？

想見你

時空穿越愛情劇, 劇本好完整

好好睇

講完

許瑋甯係幾靚

印尼華僑，所以講廣東話

會不會亂開感情線 好撚燥
已經比Netflix 撚過好多次
開頭唔錯 中間狂開感情線

無感情線
由頭到尾都係劇情為主

彼岸之嫁你地有無睇?

想見你！

最尾兩集一睇父女對話全部都喊到收唔到

睇咗
但開頭諗係會有多啲講女主同死咗嗰個男嘅劇情
點知原來唔係

個結尾好正
男女主角同男主角個女都搵返遺失咗嘅愛，呢個信息好正

老老實實，套嘢最大嘅bug就係方毅任咁嘅性格都可以溝到女結到婚

真 我諗咗好耐點解

睇緊第6集

我都都明明以佢同其他人相處嘅表現根本就建立唔到深層次嘅關係，唔明佢老婆鍾意佢啲乜嘢

講緊係連人哋同佢講嘢佢都唔會應機，點有可能溝到，所以我覺得刻畫佢個形象呢個位Over咗啲

唔係因為方毅任有亞氏保加症先係咁咩 我反而覺得佢人物刻劃得好好 正正因為佢咁嘅性格先會令到佢後面嘅劇情發生 令到劇情好smooth

係呀！！！

林大魔王

結尾好感動

結局拉返起

整體唔錯

想問吓依套同我們與惡的距離係咪都係好恐怖?
我覺得韓劇Singal係好睇
不過幾恐怖

我覺得係相睇

唔算恐怖

後面幾感動

我明個病令佢好容易同人溝通嗰陣會產生好多問題，所以更加唔明佢同佢老婆相愛嘅點係乜嘢，點解會生到個囡出嚟 點解佢老婆肯嫁俾佢

兩套都唔恐怖?

高大靚仔

我冇睇我們與惡的距離啊

淨係講呢套就唔係太恐怖

好似未見過人形容與惡係恐怖類型

屌 有聲

唔係太恐怖即係有少少恐怖?

與惡好睇?

唔恐怖啦

0恐怖
無jump scare

望到第一幅圖 心諗 下屌個個元華黎架
再望下一幅 笑左

一開頭已經有講 係亞氏保加症
所以人物設定得好好 諗返成個故事係好match

亞氏保加既人係咁生活上有野唔同咗佢地會痴線的

我諗佢老婆都對佢有期待 就好似係海邊方毅任拖佢個幕
如果連方毅任咁既人都肯行出個一步 佢老婆應該曾經都深受感動過

終於睇完
諗同中間有d拖 差d捱唔到結局
如果cut到變6集就好
可以集中一開頭查案
不過結局好正 好多massage

套野悶到爆
節奏慢又拖又好多多餘鏡頭
成班垃圾警察唔知做過d乜
真係靠女記者對波先捱到8集

有聲
忍唔住一次過睇曬
不過故事好有深度 值得更多人睇

與惡唔恐怖嫁 好寫實既劇黎
其實signal都唔算太恐怖姐

但我睇完好似仲down左
上一套係睇人文教育101
係咪要搵啲正面嘅嘢睇下

台劇復興了，依套加想見你

海邊個景好靚
想知係邊到拍

岩岩睇完第三集， 好撚好睇

你岩， 呢個世界實有你呢d 咁既人
所以拍片都諗好入面有台語對白， 俾外國人知道講普通話既都未必係支那人

好 我睇完 不負所望
有我們與惡嘅感覺 睇完你都會好有感觸
揾翻「愛」嘅感覺同溫暖

總括而言，呢套戲嘅意義遠超普通嘅懸疑片，更加唔好用法證先鋒嚟比。

最後一集 都好好睇

睇完想見你 又一套

睇完個心情好沉重 有無人次次睇完呢類劇都要消化沉澱一輪

咁誰是被害者定singal恐怖d ?
但與惡會唔會有死人屍體嗰啲?

根本離地到仆街 男主隱瞞搞到調查方向錯哂死多幾個人
仲有得做教授誤人子弟

無 與惡個尺度係平時tvb嗰種
（係尺度唔係水準）

唔知上面有巴打講咗未

劇情去到中後段, 方毅任上記者車嗰陣
由平時坐後座, 主要坐咗上副駕

導演用呢個細位嚟交待男主角開始信任女記者,
我覺得呢個表達方法幾好

點解我會覺得季度結局有政治含義？

講俾香港人聽？

方勸女落嚟嗰幕 話自己唔識愛人 一秒喊𠹌左

林心如啲戲好好

狗屋入面果啲我覺得誇張得濟

屌同埋佢同黑警可唔可以唔好成日拍枱
聾喇屌佢

我都覺

係咪因為佢個角色係有啲神經質

始終佢都殺咗幾個人

李雅均點解講廣東話？

同路人 我都係咁諗😭😭

係！我都有留意 呢個細節幾合乎男主角嘅人物設定

6 集太急， 有好多位用時間俾觀眾代入同思考， 所以我覺得8 集岩岩好

咁有d 女性好有母愛， 會鍾意呢類弱勢社群既人， 就正如劉光勇老婆， 都係因為幫佢其間先認識佢個人，之後仲結埋婚

仲要每個細節環環相扣先好野

我覺得重點唔係懲惡

林心如個角色唔係咁痴線其實勁屈機
因為佢講既道理可以說服唔少人
去到臨尾over 左啦變左普通痴線殺人犯

成套野推進都好好睇，兩兄弟個度最正
係嫌大結局太陽光太正面，其實可以處理得好d
不過套野本身有message 要講就冇辦法

其實佢最尾繼續講道理就得
唔係發癲
因為佢都有佢道理

結尾陽唔陽光就兩睇
因為如果唔俾番個solution出黎可能好多depress緊既人睇完真係會去死

同埋都唔係冇道理既
有時啲野會睇化或者社會狀況改變

因為如果唔俾番個solution出黎可能好多depress緊既人睇完真係會去死
agger

咁誰是被害者定singal恐怖d ?

睇完，去到最尾三集個節奏慢左好多，劇情差唔多無推進，主要Sell演技

劉光勇個case係個twist，你見到佢最後都係唔想死，但係林心如都係要幫佢打針，就見到林心如唔係真係佢聲稱既咁樣，所有人都係自願實行個計畫。林心如只係為左自己既一個cls人。

我覺得3集收返好曬個尾啱啱好
你想知咩叫拖戲無推進 可以去睇下《再見媽媽又再見》
頭8集 集集都tg放題 神劇水準
尾嗰8集 基本上就係角色互相講對唔住講到尾

其實最後監獄戲份算係兩種價值觀嘅衝突
林心如認為死亡係一種解脫 唔洗活得咁痛苦
但許瑋甯嘅諗法係要堅持活著先可以見到希望 活著比死亡更需要勇氣
其實嗰個對話我真係覺得雙方都有佢嘅理據
只不過林心如真係太自私 冇諗過死者其實曾經都希望可以生存下去

佢好自私咁打算主宰人哋嘅命運

真
睇完第一個感覺都係有抑鬱症既人睇呢套野真係大鳩鑊

殘酷世界，每個人都是被害者。

最後嗰集特登配廣東話 係咪鼓勵香港人 ?

我覺得依套非常唔錯
8 / 10 分
尤其係 背後帶出嚟既意義 好適合依家身在困境既香港人既去反思

好睇又有深度
好羨慕台灣可以拍到咁高質既劇

本身原著個角色係講客家話
但林心如話佢廣東話叻啲 所以改左講廣東話

一路想主角快d搵返個女
然後有好多野同對方講
但結局佢地對話比我預期少
有d意猶未盡
可能睇韓劇多 慣左有溫情戲

睇咗三集 唔係好頂得順許瑋甯啲表情同演技
有啲over

睇完
幾有深度
唔淨係推理懸疑咁簡單
台仔好野

仲有無其他高質台劇睇完呢套想追其他

但推理懸殊嗰part唔夠喉唔夠過癮

個女嬲阿爸， 阿爸仲有亞斯伯格症。 成10年未見過，個女肯接受返阿爸己經好大進步
如果好似韓劇/TVB咁一見面就講好多野就bug啦
最後雨中同一傘下唔講野己經表達得好足夠到位

好撚好睇一日追晒十六集

唔知係咪特登，仲要嗰段講人權，又用廣東話。真係令人充滿遐想

唔錯

邊有16集

吹大左唔好意思 不過女記者個個shot都食煙食到爛肺

最後個幕已經夠我喊
呀爸淋住雨個度

唔明阿女點解唔搵主角拎錢醫阿媽？
主角老婆臨死想見主角 點解唔可以見埋先死？
點解阿女冇依冇靠 唔搵老豆呀？
點解主角十幾年對兩母女都不聞不問呀？

仲有一集就睇曬
入黎留定名

雖然睇到好sad 但都有啲鼓舞
要努力活下去
我都覺得啲對白好有叫香港人頂住既味道
可能係我對號入座

邊度有連儂牆？想知自己睇漏左定唔記得左

冇啦啦講廣東話

唔該用返4層加密 屌你

李友廷好正

真係好睇
呢套劇舊年金鐘獎拎好多獎
值得睇

套野bug多到呢

第一集記者偷拍果度唔知點解笑到仆街

想讚一讚張考全 佢個演技令我睇第一集已經討厭呢個角色性格
最後班同事都不計前嫌 呢個已算人生贏家

好好睇 兩日煲哂
入面演員啲戲都好好
但寬sir條家庭線想點？
同埋劇入面啲家庭都有問題

王識賢仲型過張孝全

王識賢要呢個頭先好睇
鄭人碩扮大孖都幾型
仆街 我一路睇一路google啲仔

佢個仔一睇就似會變奸
行返主角個女條路

ok season 2

犯罪懸疑片黎講 節奏太慢 第一集已經想飛住黎睇
不過多左平時懸疑片無既深度同反思

btw 隊長個老婆同仔 中間出完黎最後又唔著墨下 唔知做乜鳩

見到樓上幾個回覆都有講起寬sir個屋企，想分享少少拙見。

台劇真係最興拖劇

有無人睇兩父女係房入面講野果幕感動到喊
btw 當阿女跳落去 張孝全跟住跳果下我
呢幕係我全劇最愛。

至於其他角色 我幾欣賞隊長，開頭串串貢，後尾同個失智伯伯打邊爐，佢個角色轉變好大，慢慢鐘意佢。

相反林心如有d over 如果收歛少少會好啲 後尾CLS 殺人犯咁，感覺唔到佢當初犯案時候果種機智 謹慎行事既兇手。

點解林心如無啦啦有幾幕講左廣東話

李友廷唱歌好好聽

第7集插曲 曉孟站在懸崖抱著媽媽骨灰

第7集插曲 曉孟照顧著病重的媽媽

張孝全最後果集有對解剖同事， 寬哥講多謝你。 大家點解讀呢個行為？
另外解剖同事個男演員係海角7號其中一個band友， 又想睇返

前面嘅討論有講，人設係印尼華僑。
本來係講客家話，但林心如講粤語好啲，就改為講粤語。

我都覺！
一聽到就會諗返佢果part
心up

BTW首歌係陳小霞唱，即係作陳奕迅 黑暗中慢舞 嘅作曲人，
首歌仲要係陳輝陽 編曲，都真係幾有味道

聽埋eason果首先

我覺得加劉光勇個case同女記者嗰番話係因為格硬要帶返個message係唔好殺人唔好自殺活着有希望嘅道理

劉光榮唔死，就唔可以為周洋發聲，所以林心如要殺佢完成佢嘅計劃，去到殺人已經偏離咗原本個先殺plan

馬念先

呢套算慢熱.
頭兩集好悶, 中間開始好睇, 最後無爛尾.
良作值得一睇

反而我覺得頭2集觀能刺激d , 得頭2集d 屍體夠嚇人

有冇人覺得方毅任好似區諾軒，隊長似吳鎮宇

唔好抵毀張孝全

有冇核突嘔心既鏡頭？

都有

將6集嘅劇情拖到8集
廢話少啲嘅話4集講晒都得

覺得係鋪排最後話佢同張孝全係一樣嘅人
佢地都係為咗工作而冇照顧家庭
所以寬sir其實係理解點解張孝全要咁做
最尾先會主動去幫佢脫罪

結局救唔返咩

我以為結局有救返

林心如居然可以咁恐怖

李友廷算唔算係完美男人
靚仔有才華唱歌好聽又幽默

原來係返校女主角個阿爸

前幾日睇完 尾三集好睇

大量死屍鏡頭
套劇賣點黎

我反而想知個台語警察到底有咩痛腳比女記者捉住 點解要係咁比料佢 定係我睇漏左d咩

畀許知道佢差人錢

新人留名
呢加睇到第3集

許瑋甯真係好唔襯做煙鏟

唔掂 Netflix 字幕太on9 紙張磨擦聲，機器轉動聲
做乜9
仲以為呢個big 已經fix 左，點知又有返，咁搞法真心睇唔到落去喎，我睇左半集都頂唔順

明明就唔似

你揀咗CC字幕
你揀返traditional chinese就得

到暫時未睇過一套台劇合格
都唔好話好唔好睇了
希望呢套🤔️

想見你都唔合格？

我們與惡的距離？

呢種字幕係俾啲聾啞人士睇架 有幾on9呢

睇完 我覺得好正
一路睇一路都想知發生咩事
去到第三集張孝全已經知道晒發生咩事
心諗一半都未到 仲有咩做落去

香港啲劇(主要係cctvb)暫時唔會拍到咁
好多時都唔敢擺啲社會議題入去
呢套劇差唔多每個自殺都代表左一群人咁
Tran、奴工、殘疾、老人院環境差
最後張孝全自己個家庭就係自閉(?) 同埋老豆掛住工作，害死自己個女
仲有好多細微位 張孝全上許瑋甯架車唔再坐後座果下
一句對白都冇 等觀眾自己睇 好過cctvb句句都畫出腸

ok set 好左，舒服好多
暫時都好睇，風格都係偏沉實同黑暗，好鍾意

女主角真係靚得好緊要，太sharp 似model 多過似記者

Netflix 第一次睇台灣野，希望可以幫台劇洗底

其實TVB好似有編劇出過嚟解畫，佢地都唔想下下將主角內心戲變對白講出聲，但觀眾唔明亦都冇諗過要明，一定要畫出腸先得，過往TVB成功既時候冇培養過觀眾口味同時拍D高格調既劇去一齊Upgrade，依家自食惡果，已經冇晒本錢去玩，再唔遷就下觀眾就連少少收視都冇埋，愈冇觀眾愈冇資源最後歸大陸邊，只求大水喉吊命

真係好靚台灣仲有拍戲拍劇嘅女明星嚟講我覺得佢係top 10
所以見佢做煙鏟覺得好唔襯

笑死最尾張孝全講書果part

台劇講道理說教個part 真係毀全劇....林心如係呢出戲演技有D浮跨

Season 2

概念好睇
故事都好睇
但係d人物寫得麻麻
好小側面描寫

許瑋甯好正

咁都有道理 觀眾同編劇相輔相成
大台幾十年黎都係慣性收視
根本鳩拍都會有人睇 觀眾又冇用行動迫佢改變
佢平鋪直述到好似廣播劇咁
搞到依家對外國劇無力招架
Viutv慢慢都掘起 但係應該冇咁多budget 觀眾亦都未夠去打低大台
仲要啲時間

估唔到有星爺同tony stark客串

林心如仲係好靚
不過係狗屋入面有d可怕

班警察講個d係台語黎?
點解咁似廣東話既
同埋有集林心如都講左廣東話

係台語
台劇成日都會有台語夾雜
但話似廣東話不如話似閩南話

其實我覺得個案可以唔洗破得咁快
知道個作案手法之前仲有勁多集
我覺得麻麻地

阿7
啱啱睇完啦我

我都睇曬啦幾好睇

留名準備睇第3集

覺唔覺方毅任好似佢

追完哩個post發現原來真係好少連登仔識張孝全

Ps劇好睇

盛夏光年已經識佢

第8集係有廣東話，維基有寫

方毅任除左眼鏡似彭于晏

ex 嚟

點解跳完無死 ？

一早有佈防

原來係咁

「黑暗中 雨是不會停的
只有孤寂 只有墜落
而你的手像是張開的傘
為這一切
撐起一片天空」

為我灰暗嘅人生注入一點力量

仲要用廣東話講

On9
一開始賣完料 之後咪比女記者當痛腳

有得揀架, 你可以揀普通中文字幕, 咁就冇果D乜 紙張磨擦聲

岩岩睇完小說，覺得水準普通。唔知劇點

同小説99%唔同，除咗個記者名

咁買個版權咪好多餘

Wiki 咁寫

最終劇本與小說的原型大相徑庭，除了保留了主角「徐海茵」的名字以及從尋屍變成尋找被害者的概念外，其他的動線、結構以及內容都大幅改動，高達98%內容皆是原創的全新故事[9]

書入面叫徐海音

有冇人覺得軒軒幾正

你係咪飛住黎睇劇入面有哂解釋架wo

睇之前以為係純查案推理片
睇完先知查案推理只係陪襯，探討社會議題先係重點
有別一般同類型嘅劇我咁樣幾鍾意

主題同劇情係唔錯 但係中間略嫌太拖太悶 支線又多
定係台劇慣咗係咁

你都幾撚蠢

男女主角無on 9感情線值得一讚

我依家先黎開始睇係咪好遲
劇情睇落唔錯
溶屍個度睇到想反胃

我覺得有特別意思
無端端用廣東話係講畀香港人聽
個title仲要用" 傘" umbrella

呢個Post都幾多弱智留言

我都係上個禮拜五先睇
一口氣追曬

終於煲完
唯一唔係幾明嘅係第四集點解彭宜羚會比劉光勇入舖頭仲傾計，劉殺咗佢老豆喎
寬哥家庭淨係講過兩、三次咁少，仲以為結局會提下

明明第一集已經列咗江曉孟做嫌疑人，有相有樣居然揾唔到佢係邊個。去到後期先發現方毅任係佢老豆

劉光勇隱性埋名去搵彭宜玲，想去睇下佢依家過成點。
而彭宜玲一直都當劉光勇係一位餐廳既熟客，每次都係食嗰樣嘢。
現實餐廳老闆都唔一定知道所有熟客既名，仲要劉光勇有心隱瞞自己。

無記錯好似係資料庫無江曉孟指紋，所以台灣啲警察攞唔到資料。

因為搵到江曉孟果個係佢老豆
佢拎起左件證物自己私底下查
其他人根本唔知有哩個指紋同哩個人
去到條片上左電視出左鏡
team人先知有江曉孟哩個人

雖然揾唔到指紋，但一開始cctv已經影到佢個樣，只係唔知佢係邊個有樣應該會揾佢係乜水掛

用左兩晚睇哂 都算唔錯 無咩犯駁位

林心如對眼真係好易認，佢未除口罩都估緊係咪佢黎

最尾果集一開頭林心如同個男人突然用廣東話對話，我仲以為netflix set錯野

林心如自首果幕係咪向7宗罪 Kevin Spacey 致敬
同埋成套戲都有少少似7宗罪嘅感覺

點解你咁撚戇鳩

其實方毅任係咪抹左膠塞個指紋呢

應該冇，膠塞佢掃到有佢個女個指紋，但佢冇講出黎同埋收埋咗

應該有 之後隊長問佢拎返重問有冇發現指紋 佢答冇

陳小霞的還活着

臭閪
靠關係迫害我們家海茵
大澤哥

無抹到 只係響電腦del左record